陶傑：你認為選舉有勝算，不公平也會參加。沒有勝算，再公平也會退縮。

輸打贏要是定律

星島日報 | 芝麻糊 | 2016-12-03

狂人總統勝選，希拉莉陣營不服。左翼的綠黨，就三個州申請重新點票，可惜遇到挫敗。

首先威斯康辛州要二百萬美元入場費，然後才是賓州等。萬一點票出來，結果仍然一樣，則二百萬美元猶如沖下鹹水海。

當初是狂人總統誇口，絕對承認選舉結果「如果我贏的話」。結果他贏了。但如果狂人輸了呢？會不會也一樣「發爛渣」，重新點票？狂人大亨身家數百億美元，掏出六、七百萬美元要再點一次票，完全不出奇。可能因為這句豪言，令希拉莉陣營輸得不服。覺得與其你不承認選舉結果，不如我不承認。

如果是全國公投，則希拉莉早已勝出。但可惜是選舉人制度，狂人大亨票少一點，仍可當選。選舉制度是否公平？純屬見仁見智。贏了的一方，永遠認為制度公平；輸了的，就算認為當初公平，事後也覺得冤屈。

正如香港的功能組別選舉。前港督尤德最初發明，後來愛國陣營發現「好使好用」，准許功能組別議員持有外國護照。因為這一堆議員容易通過把酒談心或封官加爵，變成自己人。但為何同一立法會，分為兩級：直選議員不可持有外國護照，功能組別的則可以？是不是薪金也可據此分兩級？還是沒有外國護照的直選議會，可以娶兩個老婆。功能組別容易勝出，為何反而享有做外國人的特權？

你認為有勝算，不公平也會參加。沒有勝算，再公平也會退縮。希拉莉陣營反撲失敗，只有認命。

Tiramisu和陳皮

蘋果日報 | 黃金冒險號 | 2016-12-03

加拿大總理小杜魯多，就卡斯特羅之死發表浮誇擦鞋言論，美國總統奧巴馬也閃閃縮縮，大是大非，表示態度，兩人皆備受抨擊。

但是兩位皆屬影視網絡時代之青年才俊，英偉、Keep Fit、口才顛倒婦女，賣相十分的Presentable。

不但這兩個，連這一代：克林頓、貝理雅、馬英九、金馬倫、歐思邦，「選民」投票，好像票選男色。於是很好，冒出一個普京，硬朗有型，半裸騷肌騎馬伏虎，但出兵烏克蘭，又將一批左膠視覺消費者，嚇得尖叫。

左翼是一批自戀的沙龍精英。三十年來，他們牽着年輕人和婦女的鼻子，用他們崇拜靚仔明星的感性心理，包裝以社會學理論，然後佐以法國紅酒和米芝蓮美食的上等消費，將文明世界和平安全這樣的頭等大事，借影視演藝Show Business的星光之殼，偷天換日地全球上市。喧嘩口水、吹了三十年的牛皮，將一個世界逐步掏空，直到平民覺醒，英國退歐、美國狂人杜林普領着一批大惡人回朝，殺了個落花流水。

此一影視俊俏色相的政治情花毒，由戰後出生的嬰兒代迷戀占士甸和哲古華拉開始，然後到甘迺迪。然後，七十年代尼克遜、戴卓爾夫人、列根，戰前的老人幫反撲，夕陽無限好，最後還是俊男美女和他們的粉絲，唱着大愛包容的兒歌、一邊唸着政治正確的咒語，全面奪了權。

但是這幫大明星交出來的成績，跟他們的前輩相比，不太怎麼樣。馬英九不如李登輝，金馬倫不如戴卓爾，古稀老翁杜林普比奧巴馬剛勇而火氣，花甲老婦文翠珊力壓英國的手機族退了歐。

不要以為左翼口口聲聲要大愛平等、反歧視，他們天生是年齡歧視、樣貌歧視，而且非常的Skin-deep，也就是膚淺，而且Vain。

年輕即是In，老了就是Out。不錯，市場消費當然以年輕為浩蕩的主流，但是海報上的男女模特兒，其職責只是展現樣貌身材和衣服，並無其他。所以，投票選一個領袖時就要相反：有智慧和經驗的必屬年長，而年長的必有皺紋，而且他們不會彩光整容，讓皺紋糾結成一株綠蔭盤根的大樹。

所以五年前我在這裏說過：西方的領袖我喜歡老一點、醜一些，比起一桌子蛋糕甜品只會帶來脂肪和膽固醇，食物中還有陳皮、老薑和皮蛋。